【人生贏家】18歲首次置業 32歲地產大亨擁200個物業

澳洲悉尼一名地產大亨年僅32歲，就坐擁逾200棟物業，18歲已首次置業的他，如今擁有的物業估值已達5,500萬澳元（約3.4億港元）。

伯奇（Nathan Birch）的投資策略是長線持有，以低價買入，之後放租並慢慢加租，再伺機以扣除按揭後得來的利潤再買新物業，以錢滾錢方式慢慢壯大自己的物業王國。如今他持有的某些物業已升值一倍。

雖然坐擁逾百棟物業，但伯奇未為母親買一間屋，對方繼續住在交通不便的德鲁伊特山（Mt Druitt）的舊屋，不過這並非他不孝，伯奇的母親說：「因為我不需要一間屋，我的小屋很好，我常常都這樣說。」伯奇稱一直想買間夢想之家與母親同住，但對方表示在舊屋住得很開心。

伯奇又表示會繼續添置物業，未來準備針對黃金海岸的房地產出手，認為該處有巨大的升值潛力，「那裡就像是澳洲的邁阿密，仍是環球金融危機後的價錢，仍然很低。」

人地200棟先值3.4億港紙
香港樓價真係痴撚線

香港一棟 講緊真係一棟
3.4億你買得一忽仔咋傻仔

除返開先170萬港紙一，記者係咪計錯數啊，悉尼邊有咁平啊。

邊個話緊邊個傻仔 納米樓

可能係啲好遠既suburb